【公審】文青小店漫活X拖糧 網友FB專頁義助 僱主發聲明不道歉

寫低係想大家搵工小心Ｄ

是咁的，朋友 之前係太子嘅文青小店「漫X堂 」做兼職
但一月初發覺老細遲遲未出糧
就同老細反映話未出糧（過左7日犯法 ）

咁之後過多左個星期終於出到糧，點知 就無啦啦再無被排落更表
一月低大年初一，仲俾人靜靜雞剔出職員whatspp group

原本都諗住算
穩穩陣陣等佢出埋一月份糧就算（2月7日）
點知漫X堂拖到到2月11號都無動靜

後來 走去問下D 其他同事
先知原來曾經有兼職同事欠薪一個月先出糧
即係玩蓄意拖糧啦

之後決定做D野
email 去公司提出三個要求
1. 立即出糧
2. 書面解釋事件
3. 保證其他兼職員工可以準時出糧

男友同時去佢facebook page炸佢問點解唔出糧
朋友如我見狀，留言幫拖
fb admin呢頭話跟進，轉頭就連個post都delete埋
擾攘一輪，page 都閂埋……

直到岩岩個星期一， 總算追番欠薪
但漫活X又無道歉，又無解釋，更唔承諾日後準時出糧

依家仲見佢 Facebook Page 開番
出聲明話對網友留言保留法律追究權利……

我都怕再去留言會俾佢告，係到打，真係希望大家小心搵part time

自推

幫推

點解要怕？

真係告落黎，無錢無律師都唔知點算?

我都係普通打工仔，俾老細知有官司，隨時炒埋我

去勞記會幫你告啦
咁怕事抵俾人拖人工

Lm

拖糧果個告人？你估呢度大6咩，只要件事佢有做 就算佢想告9你 上到庭你估個官屌唔屌9佢

老細係邊個

亞視單野前居可鑑，去勞記追……之前都查過，執法不力，每年仲有好多單欠薪

// 2016年工聯會指出勞資審裁處於1999年至2014年有合共57369宗有關欠薪的個案，然而由1999年直至2015年6月，只有13人因欠薪被罰處入獄，可見欠薪問題相當普遍，而刑責卻未見有阻嚇作用。[5]2016年的亞洲電視欠薪事件中，亞視的執行董事葉家寶亦在被票控102張欠薪傳票下，獲判罰15萬港元，屬香港近年一大欠薪事件。

都唔駛怕喇，佢都block左我lu

份聲明 X活堂

當時仲有D搞笑comment

但都刪哂lu

推

留名跟進

香港拖糧問題其實都幾嚴重下，但政府永遠唔會正視，其實搵幾間單case殺雞儆猴，拖糧嘅全部坐返十年八年，睇下仲有冇人夠膽拖糧

打多咗隻字，自

我要火呀

特首選舉有邊個候選人會為打工仔講野呀……
林鄭葉劉就仆街啦，薯片都完全無勞工政策……
胡官又唔關心出糧問題……

灰到爆

小市民如我又驚佢告我
我想硬起來佢又已經block左我

俾d火黎

btw阿火哥單野點？

講真，唔知點解你要驚，依家佢犯法，驚都係佢地驚啦

建議你將個post send去薯片或者胡官facebook，佢地依家拉緊票，一定會幫你

留言唔夠五分鐘就被消失

拖人糧仲要炒人真係好仆街

個時個post話上到庭阿火哥俾個官問到口啞啞，當時樓主好似話結果要保密，就無理lu

其實都唔想追究，真心係想大家小心搵工
講真，個facebook admin都可能係受薪做
糧都唔係佢拖（或者佢都俾人拖緊OT糧）

所以點解d仆街老闆成日拖糧，個個都係呢種心態

多d証據

支持漫活堂告鳩樓主
唔告正契弟

真心驚，咁大個仔試過亂過馬路收一次傳票咋
收律師信會點

人工都唔夠俾，一定係有錢鳩告你啦

出糧都冇錢 仲肯出錢打一陣未必贏嘅官司咩

朋友 其實一開始都以為係間舖頭做唔掂
但之後見佢用錢砌包裝先覺唔妥
再後來問左同事先知原來拖糧係慣例

開post係想提醒大家搵工要小心

垃圾

比小小錢阿豬阿狗都出到律師信

你咁怕事做咩？就係因為你地怕奶野個仆街先得寸盡尺咁拖糧

你應該盡返責任去勞記舉報佢而唔係叫人唔去做

垃圾漫活

其實有D尷尬，始終我唔係當事人
而最心悒係，如果佢份聲明肯向員工道歉，承諾唔再拖糧，我地可以算
而佢非但無道歉，仲話要保留法律權利追究我地，之後仲block埋我地
咁我地先由係page到追問，改為開post希望提醒大家小心搵工

岩岩發現佢男朋友係facebook到講話有跟勞工法例既指引去處理

你應該盡返責任去勞記舉報佢而唔係叫人唔去做[/quote]
岩岩發現佢男朋友係facebook到講話有跟勞工法例既指引去處理

曼活堂 你遮得咁辛苦做咩啫

俾啲火

驚乜春，你咪叫佢告你囉樓主
都唔知告你d咩

見到咁多巴絲打撐
都實在有番D火，希望唔係夜晚肝火

但都無機會挑釁佢告我，佢block左我了……

開分身

btw即刻好多人上fb個 post

間嘢主題叫慢活，所以出糧都要慢